\section{Sérgio Ferreira}

Esta secção apresenta a análise \gls{SWOT}, objetivos, plano de ação e operacionalização do Sérgio Ferreira.

\subsection{SWOT}

\textbf{Forças}

\begin{itemize}
	\item Participação na iniciativa \gls{CDIO};
	\item Participação em vários projetos Erasmus+;
	\item Curso profissional de informática;
	\item Capacidade de resolver problemas de várias áreas;
	\item Elevado interesse na área
\end{itemize}

\textbf{Fraquezas}

\begin{itemize}
	\item Atitude incorreta perante os colegas durante discussões;
	\item Organização no dia-a-dia;;
	\item Falta de experiência e formação na área de segurança;
	\item Falta de atividade no GitHub \cite{BuildSoftwareBetter};
	\item Pouca habilidade de lidar com stress
\end{itemize}

\textbf{Oportunidades}

\begin{itemize}
	\item Alojamento perto do Porto;
	\item Grandes empresas com centros tecnológicos em Portugal;
	\item Grande procura de profissionais de informática
\end{itemize}

\textbf{Ameaças}

\begin{itemize}
	\item Muitas empresas internacionais estão a instalar-se em Portugal e a pedir certificação em inglês;
	\item Pouco poder de compra em Portugal;
	\item Salários baixos em Portugal
\end{itemize}

\subsection{Objetivos}

Depois de realizada a análise \gls{SWOT}, elaborei uma lista de objetivos para ajudar na realização do plano de ação:

\begin{itemize}
	\item Certificação do nível de inglês;
	\item Aumento do conhecimento da área de segurança informática;
	\item Ingressar a médio prazo numa das empresas melhores empresas para trabalhar em Portugal;
\end{itemize}


\subsection{Plano de ação}

\begin{itemize}
	\item Aumentar a atividade no GitHub
	\item Melhorar o \gls{CV};
	\item Participação em formações e conferências na área de segurança informática;
	\item Realizar o exame B2 \emph{First} de Cambridge;
	\item Melhorar o currículo para incluir algumas forças encontradas na análise \gls{SWOT};
	\item Realização de \emph{bug bounties}\footnote{Exploração de sistemas de empresas à procura de erros}
\end{itemize}

\subsection{Operacionalização}

Tendo em conta o plano de ação realizado, foram já executados alguns pontos mencionados.

Fiz a primeira contribuição para um projeto \emph{open source}\footnote{Projeto em que o o código está disponível abertamente}, aumentando assim a minha atividade no GitHub. Abri um \emph{pull request}\footnote{Pedido de alteração num projeto} num projeto \cite{dieterContributeDietervanhoofPolybarspotifycontrols2019a}, que entretanto foi aprovado e já está disponível no projeto.

Melhorei o meu \gls{CV}, colocando alguns pontos fortes encontrados na análise \gls{SWOT} como a participação em vários projetos de Erasmus e a participação na iniciativa \gls{CDIO}. Este pode ser encontrado no anexo \hyperref[appendix:CVSergioFerreira]{A}.

Está também a ser feito um esforço para encontrar formações e conferências interessantes de segurança em que possa participar, tendo em conta o nível de conhecimento que tenho na área. Neste momento estou inscrito para uma \emph{masterclass} de segurança promovida pela ScaleUp Porto \cite{MasterclassSecurity}. Efetuei também uma recolha de eventos de segurança recorrentes que existem na área do Porto. Estou interessado na participação no evento Oposec Meetup \cite{0xOPOSECMeetupPorto}, que vou começar a frequentar depois do término do projeto de estágio.

Já em relação à realização de \emph{bug bounties}, foi feito um esforço para encontrar qual a melhor plataforma para este tipo de desafio. Não foi possível a realização de nenhum \emph{bug bounty} pois ainda não tenho conhecimentos suficientes para o fazer. Foi encontrada a HackerOne \cite{BugBountyHacker}, em que é possível verificar uma lista de empresas que recompensa os \emph{hackers} que encontram falhas de segurança nos seus sistemas.
